【推post指數重拾升軌 入巿前請做足功課】低調置業討論區(324)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

疫情緩和！十大屋苑周末31宗成交 7年最旺

新冠肺炎疫情漸見緩和，市場購買力開始釋放，中原地產指出，十大屋苑在周六、日(5月2、3日)錄得31宗成交，按周大增41%，並創自2013年5月後，7年來交投量最多的周末。綜觀4天長假期(4月30日至5月3日)，該批屋苑共錄75宗成交。 中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，香港連續14天無本地感染個案，市民預期疫情逐漸受控，近日市場氣氛改善，經濟活動陸續恢復，買家入市心態亦轉強，多日假期樓市交投十分活躍。市民普遍認為樓價已完成尋底，怕遲買會貴，紛紛加快入市。

From 東網

CCL又大升

Lm

到時影d j 圖俾大家睇

應該drawdown date 原條-1.1%，1.1%分別由銀行同中介成交後比你

但1%應該只係樓價6成既1%，而非8成的1%

我建議你搵多幾間bank，你呢個中銀同事感覺好流

期待

唔係咩靚裝，實用簡約為主

回贈係樓價6成 點會咁都唔識 個銀行職員咁都得

預示冧市近在眼前

一定會有跌既 但搵唔搵到平野 要自己諗啦

係我誤會左 佢話 6成呀

覆番上一個post先
我老婆新工果度,
有合約既, 岩岩過完試用期, 遲下有證明俾佢
另外3個月糧單岩岩好齊
佢間公司大機構黎, 政府全資既ngo黎, 有point跳果d合約工
而家我就係低級公務員
呢個星期開始搵銀行做按揭
應該會搵hsbc(同老婆都係auto出糧), citi , 中銀同埋交通
全部都係星之谷出既offer
不過星之谷都提左我, hsbc 同恆生得番0.5% rebate
中銀黎緊呢個星期都會轉
所以今日突登提我叫我快d去申請
8月3號就交樓
3個月成交期, 應該時間都幾鬆動

反正都係供cap，揀後者
用Hibor rate difference 計都有最少8年buffer

你覺得喺呢件事上面佢公司有無金錢損失？而你地有無串通？佢寫免就真係要免囉，aa狗又諗埋啲縮數

將軍澳

邊屋苑呀 分享下？

寫0咪得囉，佢自己同上線解釋之嘛
我係你就唔阻止佢寫0，但寫左就真係0囉唔該

呢度都係興萬邦/星之谷架啦

好，回贈少啲囉

其實星之谷都係俾張轉介信你，你都係要自己搵銀行搞距再將由銀行分來的回贈再分俾你。

我用過星星， 起碼無伏

同問，我cap2.375, 研究緊轉按仲有冇著數? 網上資料有點亂， 求教學

得返0.5%rebate 會唔會太少?我三月鼂重有1%, 城市銀行有1.6%

Hibor = 1.06125

通往0.85之路

每間bank 都係一個月前quote 1-month hibor

明白thx
即係呢個月供款既rate已經fix左的了，就睇6月果期會唔會再平D 咁解
有凍飲

話咁快供夠2年樓，入黎呢到睇下有無咩新按揭plan先

你嗰度好唔好住

真涷忍

```

如果有400萬做首期，人工月入25K
我應該借到幾多錢左右?
係咪可以睇700萬左右嘅樓?

人工最多借260萬，未計你雜費
最好搵間連租約既買，otherwise 都有部分Bank 接受你declare 出租，計你estimated rental income 打折

有約你揀bank
無約bank 揀你

好似聽日定後日係定息日

如果自住呢

你成交果陣連約，完約收返黎住無人理你架嘛

間間bank好似唔同

即係類似放張有櫃門既碌架床就話係兩間房咁囉

我淨係幻想到成屋傢俱廁所咁白會抹得好辛苦

好羨慕各位買左樓花有排都未入伙

星之谷個網有好多文章有講
不過唔好指望能夠完全解答你個案
亦唔會有呢個人存在

好快，幾個字？我之前無試過隔一日先覆返我

send 你就send 啦

本身四年前買左一間自住
見個市咁想入多一間
但俾完所有首期雜費真係清袋
同老婆29歲
兩個份工都穩定
諗緊博唔博好

而家個心態仲複雜過買第一間果陣

放鬆啲

之前轉左按夠5成了

都係，未搵到租客

想請教各位巴打你地買第二層果陣
相隔幾多年
買完第二層會唔會清袋
個人感覺急進左少少
但又怕唔買遲下再升更難買
都幾兩難

其實我自己頭三間屋都係清袋買，不過果時經濟係全面向好，清左袋既錢好快一兩年就搵得返

而家呢個時勢似乎之後要搵錢比較難，你要計一計自己現金流可唔可以頂得到

0.86，有幾條2.15cap 都可以加凍飲喇

再搵唔洗上

飲咗0.01

純計回報應該買曬細樓出租
自己租豪宅

有無人屋企有裝軌道射燈？

點解既？無回贈？

凍飲，啪啪啪
凍飲，啪啪啪

Lunch 叫多左個雪糕紅豆冰

少，甚至無回贈，
俾AA 食左。

死mk aa做咁少野賺十幾萬佣，仲要想食埋果幾k回贈，正乞衣

佢係指間間南洋都係咁下嘛

大貓今日 hibor 報 0.80
可以叫雪糕紅豆冰

同路人 衝動簽左仲簽埋aa...屌

恆生渣打呢排都係食飽趕客mode

點cut？ 依加個plan係點？？

頂耐D呀,下星期先係供款日
但怕比今日兩隻新股抽走晒D錢,又升番

H+1.3 CAP 2.5, 回贈得0.5%

新冠肺炎疫情持續緩和，樓市交投轉趨活躍，投資者開始出動。荃灣爵悅庭B1座高層C室，實用面積716平方呎，3房連儲物室間隔，而且層數高可享海景，屬於優質單位，原業主年初曾叫價1380萬元放盤，最新減至1100萬元，最終以1080萬元易手。

據了解，新買家為一名約25歲年輕人，樓價由父母全數資助，而且一次過付款，不用承造按揭。單位現時連租約，每月租金約2.55萬元，租金回報約2.8厘。

嘩，仲收唔收契仔

25歲full pay 買高層海景單位
已經幻想到晚晚帶唔同女翻上黎睇海景

[頂爛市] 一開二我幫手供都okay架

認真mode 會唔會係老豆老母拎個仔名買黎收租only

咁老竇老母啲野咪遲早係個仔既

利申我都識個獨仔老竇老母full paid 左個單位比佢住，同老婆打份Hea 工，再加老竇零用「挨」緊世界，因為有億幾未到佢手

係都唔出奇
但寫左仔名就係阿仔既
一出世已經贏左

真。父幹

嗲哋 媽咪 我係到呀

後面排隊啦清
成班巴打等緊被領養呀

有咩所謂 個名係你 已經贏左

成班無骨氣爭住認做契仔
計我話緊係做女婿

咁好似上面巴打咁講 遲早都係你的話
而家仲要無埋個名 自己想置業咪變相仲唔方便咗

如果自己想再買唯有落條女名?
唔知阿仔鍾意咩類型

人地可能得一粒仔，你係咪賣屎忽先

佢自己生性有本事想上車，就上架 4 球幾平車先，硬食 15% 稅先都係多 60-70 萬

將來層雀仔亭到埋手咪兩層樓一齊賣左佢，用番首置換 20M 以上大屋

不過老豆老母咁疊
呢d都係似會自己出去租個豪宅住

其實按左層雀仔，再同爸爸攞多少少資助，直接買層公司名既

又或者玩大啲，按左層雀，買層公司名搵銀行預批成交後現契入
用財仔過橋比28日息，成交就直入翻銀行，根本有錢就大曬，洗鬼比15%

【賺到笑】景泰苑開放式戶未補價230萬 3年勁賺1倍 (22:03)

文章日期：2020年5月4日

房委會4年前推售的首個綠置居項目、位處新蒲崗的景泰苑，新近再有開放式戶業主持貨3年後轉手，帳面大賺1倍。市場消息稱，景泰苑中層6室，實用面積196方呎，開放式間隔，原業主一個月前於未補價市場叫價248萬元放盤，經買賣雙方議價後，減價18萬元或7%，最新以230萬元未補價成交，實呎11735元。原業主2017年以約113萬元未補價購入，持貨約3年，帳面獲利約117萬元，物業期內大幅升值逾1倍。

YES

AIG 好耐無見過佢批case
QBE 只做到600萬樓

HKMC 唔比你，你可以揀借少啲/加擔保

柴灣40年居屋
有朋友私讓
呎價：$12xxx
屌唔屌得過

好似有d舊但係個價又好吸引

老豆老母借個仔名買黎收租姐，你諗多咗

巴打請教下
我預自己原本自住果層出租
應該唔洗補太多cover供樓
預佢補1000
如果真係買
新果到供23k左右
供完應該仲儲到25k一個月
我唔知咁樣叫唔叫有足夠現金流

若果你扣曬供樓同生活必須支出及生活費，兩公婆收入又穩定，淨低25k 其實初步O.K.
但要諗返黎緊會唔會有啲新項目需要持續大開支，例如生小朋友，有的話再估下到時薪金vs 支出有幾多盈餘

如果有大約15000 surplus 應該好安全

你講中
下年諗住生
所以明白兩個份工一定要好穩

仲有原來8成按同9成按嘅按保都差咁遠
講緊差10幾萬，真係好唔抵
如果借8成
要問屋企人借30萬左右
真係唔想行到呢步
但唔買遲下就可能仲難買

換樓一來一回稅又重

所以呢到渣住幾層樓嘅巴打
真心佩服

細單位 39x呎 細兩房

多謝你地 我都爬左依個post 先識星之谷 hkmc

同埋記住睇多d樓
你諗住買600萬
就睇d 400萬樓拎下經驗先
aa叫你簽睇樓紙就照簽，反正唔係買
爭取機會留意aa口術
到你睇600萬個時就唔會比aa氹到

佢肯講算係咁啦
大把aa出到黎先講
上網睇不嬲係廣告盤

網上個價同開價比低一截係常識吧
同埋有d業主真係冇迫切要賣，但又想試下水溫，到價先賣囉

H+1.26 cap2.5
1% rebate
係咪麻麻地

呢一兩個月黎講差不多啦
如果你係新做 呢排黎講時間最緊要

利申 等緊按揭offer

借好少？1% 有d少
定依家已經差唔多

新做呀 借545萬 渣打真係批得好快 其他仲未有消息

一個月左右 中間補左幾次件

我都係渣打，rebate1.3%

巴打幾時申請 banker仲話唔要遲d就h+1.3

新手想問問 按揭通常揀H定P 會比較好?

無啦，我2月簽confirmation, 都供左兩期了

不嬲全部都係咁 廣告價黎 通常係成交價再低少少
想知真價搵下成交紀錄就知

自動揀低d果個ga ma

有得揀全期P 架

兩個嘅cap 有無分別？
無嘅話揀H，
有嘅話再取捨決定。

你睇咩樓盤

有啲成交特別低既可能係內部轉讓 左手交右手 為左甩 好大機會

你果個係H Plan ,
有d人有特殊需要， 一定要揀P Plan。

你借幾多？

借多過五球，銀行係得1%

想問大家有能力既話會唔會縮短個還款年期
我見可以慳到好多息 定抑或繼續拉盡30年 用d錢去投資但就比多d供樓利息?

舊制公務員攞某幾款Housing Allowance；
新居屋買家，etc.

雲海？

mortgage link quota 仲有剩，
如果借tax loan / p loan 掉入去做low risk 套息差可唔可行？

risk 係減p 個mortgage link interest rate 會低過 tax loan rate

扮想睇樓

家下無哂回贈咁濟，仲要cap 2.5， 同埋啲申請文件嘅雜費律師費都洗你一筆錢。 個人覺得真係要諗諗佢好啲。

好睇你搵幾多同liquidity 好唔好仲有你曉唔曉運用「慳」左嘅利息支出。

P/tax loan 行緊幾多息？

息差有幾多肉食？

而家hibor 咁低，mortgage link 就黎無2%，無肉食架喎

2年前試過， 雜費律師費應該一萬內
所以計緊數

出面 loan 要還既息/手續費高過 ML個息，記得睇 apr 實際年利率

申請左幾多間？

Take it ASAP

And... any 高息戶口 同額外 Asia Miles?

按保plan無資格玩架， 要等到層樓升到4成按先可以玩

唔會架，當你400萬買入借360，而家outstanding 340咁計
假如而家層樓值600，你過到壓測又肯比保費，可以轉按8成，25年

少你少少，過5m

首次置業人士揮手

岩岩問左馬拉松 個offer好低

H+1.6 cap P-2.75% = 2.5%
回贈得樓價6成既0.5%

wa diu H+1.6
真係趕客

巴打借幾大先

仲要得0.5%回贈
不過無知一問 出面回贈係咪都係計樓價6成？

差唔多4球 不過未掂4

咁無計，搵支資啦
我知跑步借大額都仲係最靚offer

經絡俾左大貓 馬拉松 同集友
不過條友話唔建議搵細行
巴打有無支資推介 我叫個agent再俾contact黎

計你借幾多

工交

回贈一定係計6成
mc借嗰筆冇得rebate

銀行睇 H rate 會陴到 0.9% 上下

無錯，如果Date 定下年臨約，大家都係無條件反悔，咁不如next啦

到期前咪就係無條件取消囉，咁你簽張無約束力既合約為乜先

樓市期貨?

買家會願意俾多幾多 premium ，使對方到下年，會依照今日既市價賣俾佢？

大家都明咩事會咁簽，對家12月話取消，你張約根本都未生效，唔通你追佢，然後大家愈玩愈大叫埋稅局黎睇呀？

自由係有價值既，如果同樣回贈同息口，早一年回復自由點都好啲

我上年尾新做，H+1.3, cap P-2.5 (細p),
姐係2.5厘， 而睇到馬拉松個私貸，
20 萬以上12 個月期，apr 係1.98%.
我冇仔細計實際數字，
但牌面上好似有so?

無意思吧
如果你係用番借出黎嗰舊錢黎還
咁全期放ML食息嘅錢 一定少過 你借番黎嗰舊錢?

d 拆息平左咁多，香港又再水浸
銀行d 按揭offer 做咩咁差 同d 回贈咁小㗎

你睇返下期供款單 quote 左咩息先講啦
仲有就係你睇到佢推廣定實際offer 緊呢個rate

Anyway, 就算比你賺盡都係0.5% pa，全年都係得532.2，但係黎緊呢年你TU綁多左條數，少左彈性，你自己諗諗值唔值

咁星星點回贈都比唔上條佣，但問題係你black and white 寫左要比，佢追你你都係要比

真係唔好撚信AA
佢要成交佢講乜都得

買左樓仲要care tu?

補d咩文件?

叫你同事有機會就平手轉返MC

買左樓就要自暴自棄？
唔會轉按？唔會換樓？唔會投資其他產品可以再抵押攞好啲回報？

點解要為左最多5舊水（第一個月已經唔達標賺唔盡0.5%年息差額）去綁自己TU 一年？

都做左業主喇，唔好咁樣貶低自己價值

個loan 綁一年， 個按揭罰息都綁兩年，
不過本大利小係真

無留意到佢剛剛做左半年
不過咁講，就算佢唔轉按唔換樓，想加借一樣受影響
同埋，賺盡都係5舊，仲要唔係必賺既，無謂啦

係

你可以打上HKMC問，好快答到你

我試過打去，佢話無我record
即係銀行未交我d資料上去，成14日...

你個單位用緊新計劃唔可以再做8成套現，完

咁就staff plan 好好多

按保貴到仆街
同埋唔係每間銀行做到

loansize的5.5%再打6折定7折
我之前問星星的

當你7m樓借9成
要30萬按保
如借8成只要10萬多少少
8成同9成差好遠

我都諗緊9成買7m
就咁稅加按保已經要5x差唔多60萬
好肉赤
鬼叫唔夠首期
都唔知點搞

citi 唔係最好咩？ 做咩仲想等埋其他銀行？？

點解你地offer咁好

沈旭暉係Diplomat出文 講中共點樣準備玩死香港

琴晚簽左臨約 開始要煩按揭
得閒爬下文先

睇post其實都唔係差得幾遠。手頭緊就拎現金回贈，唔緊就揀回贈高d。

又有人唔講價追價搶走個盤

收到銀行嘅信 要報返係自住
其實係個個都會問 定咁岩抽中

邊區咁搶手

但個價升咗個水平，下個盤又開高d

冷靜唔好慌。

我二月已到期，完全放棄

我三月頭簽咗白居二臨約. 睇返呢個幾月, 啲價無跌過咁滯, 同埋盤其實唔算好多...白居二真係有啲緊張因為張准買證得一年期限... 巴打加油祝你早日買到心頭好

咁快我都係呢兩日先批，跑步H+1.26

4間 因為間間都話要個半月
申請多幾間睇下邊間快就要邊間

隨時約AA睇下囉 睇多幾個屋苑先知自己想要咩 又可以知多啲業主大概開咩價
搵到心宜屋苑咪間唔中問下熟嘅AA有咩價囉
有時要去睇多啲 真係ready 買先開始睇未必有啱嘅貨

Wetland 2 唔知呎價幾多呢

睇樓當係拍拖hea時間一流

免費活動，但係又顯示到你嘅上進心

渣打根本都唔想做，佢照直同你講咪老實囉

開banker名啦咁仆街

個估價係點估先
網上唔準

4月中申請， 跑步岩岩出左offer.H+1.28 rebate1%, banker 話依家只hold到offer 1星期。 諗住等埋hsbc, 想問如果H+1.3同H+1.28係咪無麥分別（借470萬）左右？ 用開hsbc, 如果無麥分別就可能簡hsbc算。
美資今日打去先話仲處理緊4月頭既申請， 要等多個幾月....

多左錢唔敢借 怕收唔返吧

想問跑步banker 話6月個pool 都就爆， 所以只可以hold一個星期offer, 想問個期係咪真係咁死？ 有冇得再同佢傾？ 我7月中先成交。 諗緊等唔等埋citi好， 但citi 話要等多個幾月， 其實係咪即係想我自動放棄？

唔係sales 唔想做，係credit 唔想批

有冇人會放甲萬係屋企？

其實擺屋企都好難比人偷
樓下咁多保安

多謝巴打意見

【疫市破頂】盈翠誕新樓王 3房實呎20231元破頂
文章日期：2020年5月7日 20:11

二手市場續錄新高價成交，青衣指標屋苑盈翠半島新近有3房單位以每實呎逾2萬元易手，成交價及呎價同創屋苑標準戶新高。美聯業務董事黃淑賢表示，盈翠半島12座中高層E室，實用面積777方呎（建築面積945方呎），屬3房1套連儲物室間隔，享海景，原業主於10日前叫價1700萬元放盤，經議價後，新近以1572萬元沽出，實呎20231元，成交價及呎價均創屋苑標準戶新高。原業主2014年2月以918萬元購入，持貨6年，帳面獲利654萬元，物業升值71%。

呢排銀行好似唔想做呢d生意
大貓都拖我3星期
我打去hkmc先知銀行未交上去

我22/4入表跑步，今日話批左，後日簽信，我估睇banker?

2536 0136
對身分證就知

0.1

Wtf

大家H按最低做到邊，H+1.3係味好高

懷念以往既 H+0.7，逝去總想挽留

其實銀行cut回贈
同唔想做按揭
反而係似向下多d

屌

大貓同中銀cut啫？

屋企有位無所謂
利申：租緊銀行

諗住放係雜物房入面

實有嘅， 有時去Aeon 都見人買緊。

我以為係銀行 sor

集友做法正路啲，正常有機會問你拎埋屋企人戶口證明有首期，唔係借出黎
不過有一間比左就ok

我都覺佢地睇向下，同驚爆。

如果做按揭係咁荀，重唔加回贈，快d批搶生意咩。

同埋借俾中小企重高息。重快回翻錢？

睇完大家關於AA狗既留言，先知自己比AA狗搵左笨 dump春

咁冇著數我就叫佢唔好借喇

大家最近有冇轉按plan介紹下

星x 銀行... 細個聽完呢單野後, 從來唔會再用佢0既野

經紀問題掛，我琴日申請渣打，話2-3星期就處理完

我自己有潔癖，唔想外人用啲小朋友會去沖涼果個廁所

使唔使做按保？

遲嫂個人格係高尚的

佢會覺得善待別人等於善待自己

無話邊個對錯，社會有好多人佢自己會不斷遇到好多唔同既事同人，所以每個人想法都有落差。

所以唔好太著緊，做好自己就算

要，我申請三間，其他都話2-3星期搞掂
得citi話要1.5個月，得返佢有1.5%回贈，塞爆

我唔知人地會點處理
但我就唔會介意人地用我洗手間，
我都有潔癖同有小朋友，朋友走我會全屋清潔，所以我無問題的

呢個其實幾多呎

wadiu 過千萬

呢個位，分分鐘 12-13M 買到連車位

CCL 沈判日又黎

CCL 08-05-2020 175 -0.9

bomb 跌番

【有錢要讀牛津劍橋，冇錢要住牛津劍橋】低調置業討論區(325)

好京京，8成放緊租😱
會唔會中？

hkmc 出定銀行

hkmc 要求銀行出

好似係中硬， 爭在幾時。

佢而家40定41年
75年減應該都仲得

Mo ah, 個個都話冇人理😱

唔好嚇我，最多完約自住返😔

買咗未？

住左年幾

銀行

希望唔中🙏

如果水單電單都係落擔保人個名呢
利申：自住

二手樓買賣係咪一定要畀1%？

新手追左幾個post都仲有野唔太明求教

其實壓測幾時計55%, 幾時計60%?

有d話爆左壓測可以保費加loading照批到
咁爆loading條線係55%定60%?

好似
一般都計壓力測試 過唔到既
就睇供款不多過入息一半
姐係你供2萬 你搵4萬就過到
有錯請其他人補充

年頭先係6.0-6.2M...

唔係都要睇hkmc批唔批？

個估價app係咪淨係得中銀同恆生work

我都係咁, 應該係連唔到銀行server

應該改左野

moneyhero 哩篇文算詳細，
節錄如下
根據金管局指引，一般而言置業人士在申請按揭貸款時，需要接受壓力測試。按揭申請人／家庭的「供款與入息比率」（Debt Servicing Ratio, DSR）亦具有限制，基本DSR上限為50％；於壓力測試下，假設實際按揭利率上升3個百分點，DSR最高只能為60％。但對首置人士則比較寬鬆，更可說是免壓測，因為即使加3厘息後的壓測不合格，只要DSR仍是50％，仍可敘造最高8成或9成按揭，但其保費會因應風險因素作額外調整。不過金管局亦提醒銀行，如借款人未能通過對整筆貸款的壓力測試，銀行仍須計算借款人在壓力測試的供款入息比率，作為評估借款人還款能力的參考。

因此，部份大行如滙豐銀行，則因應新政策發出內部指引，提出若壓測下之供款佔入息比率已超出65%，即使基本供款佔入息比率不超於50%，亦需因應個案作審批，批核條件包括借款人須為固定受薪人士。至於不計算按揭保險部分，一般為六成按揭，申請人仍需符合壓力測試下的供款與入息原有要求。